%% Import packages
\input{hfxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\hfcim}{Tömbök}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás házi feladat IV.}
% Headers and footers
\input{hfxx_fejleclablec.tex}
\begin{document}
	\begin{center}
		\LARGE \textbf{Programozás házi feladat IV.}  \\
		\vspace{0.5cm}
		\large \textbf{\hfcim} 
	\end{center}
	\vspace{1 cm}
	Készítse el az alábbi \textit{C\# Console Application} programokat:
	\begin{enumerate}
		\item \textbf{Generáljon véletlen egész számokat tartalmazó tömböt, és írja ki a tömbben talált páratlan, és hárommal osztható számok sorszámait.} A program kérje be a tömb méretét, majd a véletlen generálás alsó és felső határait (egész számok). Generálja le a véletlen számokat, majd írja ki a megfelelő sorszámokat.
		\item hf08: \textbf{Kérjen be a felhasználótól egy egész számokat tartalmazó tömböt, és keresse meg a tömb legnagyobb és legkisebb elemeit.} A program először kérje be a tömb méretét, majd ezután rendre az elemeit. Keresse meg a legnagyobb és legkisebb elemet, és azok sorszámát is, majd az eredményeket soronként írja ki a konzolra a következő sorrendben: legnagyobb elem, legnagyobb elem sorszáma, legkisebb elem, legkisebb elem sorszáma.
		\item \textbf{Generáljon véletlen tört számokat (\texttt{double}) tartalmazó tömböt, és számítsa ki az elemek négyzetösszegét.} A program kérje be a tömb méretét, majd a véletlen generálás alsó és felső határait (tört számok). Generálja le a véletlen számokat, és számítsa ki ezek négyzetösszegét. Az eredményt írja ki a konzolra.
		\item hf09: \textbf{Kérjen be a felhasználótól egy tört számokat tartalmazó tömböt, és határozza meg, hogy az elemek átlagánál hány darab nagyobb illetve kisebb elem van.} A program először kérje be a tömb méretét, majd ezután rendre az elemeit. Határozza meg az átlagnál nagyobb és kisebb elemek számát, majd az eredményeket soronként írja ki a konzolra a következő sorrendben: átlagnál nagyobb elemek száma, átlagál kisebb elemek száma.
	\end{enumerate}
	\input{hfxx_zaroszoveg.tex}
\end{document}